# README #
# Как запустить алгоритм
Открыть файл BigLab.ipynb, чтобы запускать модули по отдельности, либо открыть main.py, чтобы запустить все сразу. В них в начале после "import" можно изменять название файлов, которые обрабатывают(отдельное фото стула, фото стула на фоне двери). На данный момент неплохие результаты можно получить, только если положение стула на фото с одним стулом совпадает с положение стула на фото с дверью.
Данные для работы алгоритма следует брать из папки data.
# Текущая реализация алгоритма.
- При помощи преобразования Хафа находится ширина дверей
- При помощи фильтров skimage на фотографиях частично вырезаются лишние объекты и фон
- При помощи orb-детектора находятся особые точки и сопоставляются
- После сопоставляения особых точек стул обводится прямоугольником
- Сравниваются ширина двери и ширина прямоугольника
# Примеры.
В папке "results" находятся результаты работы алгоритма для некоторых примеров. Из них можно сделать вывод, что алгоритм работает неплохо когда, на фотографиях небольшая тень от стула(chair10_result, chair11_result), а когда тень под стулом большая алгоритм плохо сопоставляет особые точки, следовательно неправильно выделяет стул(chair4_result, chair5_result, chair12_result).